【港鐵職員也有義士】港鐵工會：輕鐵訊號系統被「純熟地」破壞

港鐵系統接連遭受大肆破壞，行政總裁金澤培向員工表示，公司發現有同事洩漏保安資訊。有工會代表指近期有一些零件，包括輕鐵的訊號系統，被「純熟地」破壞。

港鐵大部分車站近期受到不同程度破壞，包括開放式設計的輕鐵系統。元朗大馬路幾個車站，八達通機和廣告燈箱被砸爛。很多路口，例如天瑞邨附近，因為指示燈毀爛，列車駛過也要格外留神。

有本身是輕鐵車長的工會代表指，被破壞的還有列車的訊號盒，足以導致撞車或出軌等嚴重事故。

鐵路工會聯合會副主席譚建釗稱：「如果接收訊號的小盒被破壞，前面我們就沒有岔口(運作)，沒有岔口就通過不到路口，我們需要下車作一連串動作，保障、保證行車安全。列車或輕鐵的訊號被示威人士破壞，其中他們，在圖像中看到，比較純熟。」

港鐵行政總裁金澤培星期二向全體職員發電郵，提到有同事洩漏保安資訊，威脅員工及乘客安全。

相隔一晚，金澤培與八個鐵路工會的代表會面。有工會引述金澤培在會上補充，暫時未掌握實質證據證明洩密的是現職員工。

有工會代表擔憂如果公司內部處理不當，可能會同航空界一樣，因為近期事件令同事間失去互信。

鐵路公司員工協會主席杜廣仁說：「希望日後在發信時，用字要圓潤一些或精煉些。現在這樣寫變成有導向，指向可能有同事真的發放出去。會否是同事，誰做的真的未掌握到。」

港鐵指員工及乘客的安全是不可以妥協，公司會透過不同平台和渠道，提醒員工處理機密資料必須遵守嚴謹守則和規定。

暫時搵人手幫分岔口轉路軌，唔撚得呀？

屯門區無事，都12-15分鐘一班車，食屎啦你

有內鬼報料？你檢討下，連自己人都整你

上次咪有post教左
扑爆波口位個盒吖嘛

都冇港鐵高層純熟地死亡

會唔會就係工會會長自己

電纜 + 路軌 + 訊號系統 = 鐵路的3個心臟

義士

其實有冇可能套用係地鐵路軌

臥警

所有鐵路都會包括：電纜 + 路軌 + 訊號系統

閘機只係皮毛

所以大家成日唔明, 點解閘機爆晒都可以一夜恢復通車呢？

原因好簡單：通車的必要系統電纜 + 路軌 + 訊號系統 運作正常嘛！

閘機壞咗, 咪搵條廢老用手持式八達通企喺閘口, 人肉收錢囉...

肯定係黑警做啦，上水站都俾人拍晒片

TVB news......

黨鐵認命啦

好靚

職員帶住差佬去破壞，當然熟手啦

黨鐵閘機：「求你別要如從前純熟地碰我」

Push